貿易戰僵局 中國連續第四周停購美黃豆

10/13 15:21
中央社 華盛頓12日綜合外電報導
美中貿易戰僵局未解，身為全球最大黃豆購買國的中國，也連續第4週取消美國黃豆進口。
彭博報導，美國農業部今天的資料顯示，10月4日當週，中國買方取消18.8萬公噸美國黃豆採購。本為美國黃豆最大買主的中國，已連續4週取消對美採購黃豆，這次取消數量是6月以來新高。

中國對美國黃豆加徵25%報復性關稅，等於禁止美國黃豆輸入，即便南美黃豆價格上漲，中國仍增加向巴西等美國競爭對手買黃豆。美國本季出口到中國的黃豆，已從去年同期的330萬噸，跌至目前的6.7萬噸。

SCB集團駐芝加哥的穀物代理商安德森（NikoAnderson）接受電訪時說：「除非出現談判奇蹟，否則我看不出中國有什麼恢復購買美國黃豆的理由。」（譯者：陳亦偉）

好波，繼續強硬就岩，打擊美帝

我哋中國人民好吃得苦 就算日日食草都冇所謂

中國豬已經減蛋白迎擊美國

到時會有假黃豆填補市場需要
到時大家放心食用

半年都唔買當佢贏

中國豬或成最大贏家

You are right
就算人類最重要蛋白質營養素 中國人民都可以不需要

同期巴西入口美國大豆數量大增
再出口返d豆去中國

厲害

巴西 阿根廷買完美國豆
再高價放自己d 豆俾中國 winwin雙贏
最後只剩低中國捱貴豆

民眾喜迎黃豆價格上升

咁撚STUPID，有平豆唔買，竟然要隔山買豆。

講真好撚驚克雅二氏症，
支那人無野做唔出，
十幾年後突然病發先知道中咗蕉